［數學問題］點解無限大同無限大加一係一樣？

點解唔係正無限細過正無限+1，明明多左1

仲有正無限加負無限點解唔係等於0？

無限係個概念 唔係數字

同埋0.9嘅循環點解係等於1，明明1係大啲

唔一樣呀
自助餐任食
自助餐任食加一客雪糕

下面個個抵d

但明明多左1喎，點解都係一樣

我欣賞你嘅思路

你咁樣係將無限視為數字
無限本身就係一個好大嘅嘢
無限+1都係無限

無限大=太平洋
無限大+1=你吐啖口水落太平洋

唔會有數大過無限？所以點加都得無限

0.999999..............................
= 9*0.1 + 9*0.01 + 9*0.001 + ...
=9(0.1 + 0.01 + 0.001 + ...)
=9(0.1/(1-0.1))
=9(1/9)
=1

類似誠哥有好撚多錢 佢多一蚊同少一蚊都仲有好撚多錢

無限係一個集合
無限+1係另一個集合
上述嘅兩個集合
入面嘅元素能夠一一對應
所以呢兩個集合就係等勢
即係一樣大

即係無限同無限+1係兩舊唔同嘅野
只要佢地兩邊嘅數可以互相對應到 咁就係一樣9 ？

無限無得加1 唔係數字
無限加1係偽命題

1唔可除以0
咁如果1除以0...0000001呢？
呢個都算係概念？

本身任食包埋雪糕

無限房間嘅酒店？呢個係悖論定咩？

李永樂度睇過

我都有睇李永樂
前排有巴打推薦

送既係貴啲好食啲，所以係有限

包呀

呢個比喻唔錯

咁無限減一同無限有冇分別

咪我囉，笑死

係咩，巴打對數學都有興趣？

有呀，得閒都會睇下，前排自學m2，小弟唔係咩勁人

自學m2咁勁
巴打仲讀緊書？

Yr 1

咁後生

唔好問 唔識就死記算啦

數學物理勁難解

解釋左都唔會明

/考試簡第二part做啦

我比較想知點解樓主諗唔明有冇用個腦?

not well defined

純粹對數學問題有興趣，但自己數學又唔叻

Consider
(k+1)/k
你可以試下用計數機put k係一個好大既數 然後計下
當k越黎越大既時侯, (k+1)/k會越黎越接近1
所以當k越黎越大, k+1 同 k 既ratio係會越黎越接近1

我都唔叻 都係唔明嫁

最簡單sin con dydx定律都唔知點來

次次考數都40分為目標好痛苦

z=0.111111111...
10z=1.111111111...

9z=1.111111111-0.111111111
9z=1

1=9z=0.9999999...

😂錯概念，你嘅食量唔係無限大，佢用一杯雪糕引你食少隻龍蝦或生蠔

佢地無限地接近 所以基本上等同？

其實唔係等同
只係可能相差0.000000000.....1咁樣
然後就會當佢地一樣

我應該差過你
數學拎2

補充多句
個情況就好似你有1億
同你有1億01蚊咁
你都係會當自己係有1億01蚊咁
因為%黎講 1蚊相對於個1億係微不足度

你m1m2定core先

佢話你聽唔可以用數學去理解無限
要用道

因為你寫唔到個difference
兩個搵唔到difference嘅數字，會被當成係有相同數值

m1都有修，但一樣拎2

9z=1.111111111-0.111111111
<= 你已經將循環小數變做 有限小數 呢步已經錯左
9z=0.9999999... 不等於 1

咁都得 你夾硬屈 1=100000 都得

1.11111111都係無限個位，有咩問題

m1m2真係好難完全唔知up咩 core果d高分都無用既

z=0.111111111... 有n個小數位
10z=1.111111111... 有n-1個小數位
所以你漏左個0.00..01

咁姐係你同樓主一樣唔明咩叫無限

自助餐本身已經有雪糕食

呢個已經算係數學哲學問題了

無人話係一樣
只不過兩個都係無限大咁解
好似333333....同888888.....咁
你都唔會話佢地一樣啦

咁你除嗰陣咪又係除完又可以再塞多個0入去，咁都唔係概念唔通係實數

巴打不如講解下正確既數學concept
上面好似好多人有誤解

建議巴打學左limit先

你當無限係一個move緊既數

係你唔明乜叫循環小數
1=0.999999999 都講得出。

用例子說明，
巴菲特身家 同 李家誠家身 都唔一樣，
但對於凡人黎講 都係無限大。。

用例子說明，
巴菲特身家 同 李家誠身家 都唔一樣，
但對於凡人黎講 都係無限大。。

萊布尼茲發明到微積分真係好勁

咁呢個只係角定問題定咩？
巴菲特身家同李家誠身家本質上有冇唔同？

就算兩個都係無限大既數
彼此之間都有分大小

見到上面好多人講循環小數點解0.99999999999 =1
首先要明點define循環小數,大家冇個標準定義只係雞同鴨講口同鼻坳
點define 0.999999999999999
就係0.9+0.09+0.009+........
用中學既geometric sequence概念
a(1-r^n)/(1-r) = 0.9/(1-0.1) = 1
根據定義做其實冇野好坳

咁呢個只係角定問題定咩？
=> 現實角度 當某數字過左系統能處理的範圍咪當佢無限
實際上幾大都會有個約數，唔會真無限
=> 哲學 或數家上問返 專家

巴菲特身家同李家誠身家本質上有冇唔同？
=> 投資的對象不同 ， 擁有的資產配置不同。
=> 本質上 係好撚多錢。

萊布尼茲仲識發明2進制 1010 電子成日用
癲佬來
完全唔會明佢做緊咩

唔算正確
無限都有大細之分

0到1之間有無限個小數
ex. 0.01, 0.8964 etc
0到2之間亦有無限個小數

但(0,2)之間既數一定>(0,1)之間

你個(1-r^n) 去左邊？
你當左r^n 係0 咁更係 0.9999.... =1
當然你用埋limit n=>無限 咁就ok

Limit r^n. (n=>無限， r=0.1)
其實係無限趨向零但不等於零

數學本質就你哲學，都是用黎嘗試解析世界既本質

咁姐無你唔同意1/3=0.33333333？
咁你覺得係咩？

咁你覺得0.899999... 等如0.9？

咁返過來說. 0.333333.. x 3 =1 ？

其實真係要睇定義

first infinite ordinal number ω < ω+1
係唔一樣呀

無窮大確有大細之分, 不過(0,1) & (0,2)應該係等勢, 雖然後者比較長而且前者明顯係後者嘅子集, 但係兩者嘅點應該係一樣多
想像下(0,1)間嘅點, 每一點x2就應該可以對應到惟一嘅一點喺(0,2)度,反之亦然, 做到一一對應, 所以兩者應該等勢
但好似唔多嚴謹, 有無高手指教

基本上證明到same cardinal number

wrong prove

Theorem: |A| = |B| if and only if there is a bijection f: A -> B.

搞咁多野你地唔知道無限的定義無得講

limit 的無限: 例如sequence (x_n), lim x_n = infinity 係指無論你比D咩數字 M > 0 我地都可以搵到條尾令到條尾每個term都大過M.
Function的無限差唔多

作為"數字": 咁呢個無限某程度上都係數字, 但係運算方法同普通數字唔同, 例如 0 x infinity = 0 係定義黎 (note: limit個case因為定義唔同所以 0 x infinity 我地要砌下)
而 "無限-無限" 係未定義 (如果有定義會有好多問題)

集合的大細: 係呢個case就有唔同的無限, 例如 |N| (自然數的數量), |R|, 但係係集合論入面 |N| < |R| (因而我地唔可以將每個實數都對應到一個自然數)

至於 0.99.... = 1 的問題, 我地可以考慮以下一個 iq 題:
假設 a >= 0, 而且給定 e > 0, 都有 e > a, 咁 a 的值係幾多?

-10000000000 係數學角度呢個係負無限大
+10000000001正無限大
相減會等於1
無限只係個概念，唔係一個實質嘅數

無限 都有分大細

S = 1 + 2 + 3 + 4 + 5 + 6 + 7 + ...
S = 1 + (2 + 3 + 4) + (5 + 6 + 7) + ...
S = 1 + 9 + 18 + 27 + 36 + ...
S = 1 + 9 ( 1 + 2 + 3 + 4 + ... )
S = 1 + 9S
S = -1/8

But S = -1/12

S is infinity

咁呢個係定義問題啦
以而家數學黎講, 可能仲未有方法定義出, 寫唔到difference而又唔一樣既數

如果無限大可以+1既話咁呢個無限大就唔算係無限大
所以無限大+1邏輯上係唔成立

正解，比較都冇意思

1. 0.9999999... 唔等於1, 只係現今數學仲未發現冇difference又唔一樣既方法去寫。
0.999999...就係0.999,0.9999,0.99999,0.999999,... 不斷多一個9, 係永遠都整多個9去追趕1。 0.999999...永遠只係漸近去1既線。

2. 1+2+3+...唔等於 -1/12, 計到-1/12只係數學把戲。你冇理由一路加個正數,加到去無限大(無限大更加係無稽之談,無限大只不過係永遠有更大既數係你前面), 會得出負數, 1+2+3+...只會係不斷增大既正數。

不服來駁

兩個real numbers a, b只能夠有以下exactly一個的關係:
a < b, a > b, a = b
rule out 左頭兩個咪只可以 a = b

無限大=1000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000 繼續係每個下一秒加1, 加1, 加1,加1,加....

無限大+1=1000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000001繼續係每個下一秒加1, 加1, 加1,加1,加....

大家應該同意 x = 0.9999.... <= 1
咁rule out x < 1 好簡單: 假設 x < 1, 設 y = 1 - x > 0
咁可以搵到正整數 n 令 1/10^n < y
contradiction.
Q.E.D.

0.999999... < 1 先正確

見#101

點解要解。

其實因為無限係完全同我地日常生活對數字的認知唔同, 想去理解好正常

主要應該係 group terms 呢個動作係咪valid under infinite terms

條公式按上述方法可以不斷用9做common factor
S=1+9(1+9(.....

留名等討論

無限數字相加好似用咗limit，所以唔可以直接用嚟解。好似係。

其實係因為本身條series properly divergent, 去solve for S果陣會出現左無限減無限呢樣野
如果條series absolutely convergent係任你點group點rearrange d terms個value會係一樣 (如果所有term都係same sign的話呢樣野都岩)

唔好以為用果d咩定理, 理論去解就真係真理
#101意思係搵唔到1減去0.99999... 果個"所謂既0.000...0001"呀嘛。
但1- 0.999999...既過程, 已經曝露左0.99999....係細過1, 點解呢?
因為:
step1: 1-0.999 減唔到,0.999要多1個9係後面, 變1-0.9999
step2:1-0.9999 又減唔到,0.9999要多1個9係後面, 變1-0.99999
step3:1-0.99999 又減唔到,0.99999要多1個9係後面, 變1-0.999999
...
step "所謂無限大": :1-0.9999...9(小數點後無限大個位, 仍然叫有限, 只不過係下一秒再多個9), 又減唔到,0.9999...9要多1個9係後面, 變1-0.99999...99

係呢個過程,0.9999...不斷因為細過1, 而係下一秒即刻做多個9係後面, 先至叫做頂住0.0000...0001既出現, 但係呢個過程已經曝露左0.99999...係細過1。

S=-1/12跟本係數學運算既把戲, S跟本唔會有一個定值。

S"="-1/12係將 f(z) = 1/1^z + 1/2^z + ... 做analytic continuation之後的結果, 需要最少本科數學的複分析先可以講點解
唔係1+2+3+...=-1/12 而係 f(-1) = -1/12
只不過係本身 f 個定義先有咁的錯覺

邊個私私縮縮負皮, 唔認同咪出黎駁囉

LM

但係呢個自助餐本身就包同一款雪糕，都係任食
你鍾意嘅放返客雪糕出去都得，送唔送根本冇分別

亦都係一個意境

因為order of magnitude一樣，就好似1＋1＝1咁

你就唔明循環小數本身就係一條無限數列
一條無限數列唔會係n/n-1個位 而係無限個

不嬲數字都可以有多於一個表示方式
1=0.9999...=1.0000...

謹供參考

好奇一問你係咪讀緊中學純粹問下無意思

請你自己去睇zeno paradox

如果你係文科生 咁你繼續咁理解就算了
如果你讀緊理科 你都可以轉去文科了

你呢句同你自己講啦

喺real analysis入面若果本身條series diverge 咁佢就會有多過一個sum
或者調返轉來講 如果條series converge,咁佢所有approach都應該計到同一個sum

至於ramanujan果種係去左complex analysis 另一樣野來

converge就independent of grouping (without changing order)
(as a subsequence)

如果只係conditional convergent 就總會有個reordering 令個sum converge去你想要的number

佢哩條series點conditional converge

i mean in general
如果D term same sign就連reorderring都無分別 (in this case得abs conv或者 perperly div )

終於有人講ω

咁0.33333...係咪細過1/3

巴打想參與討論？

係

我唔記得晒d野

想問下r^n
係咪要lim n->無限
所以接近1？
可以咁計？

我唔記晒 d definition
太多年之前 sorry

[member]math maj?[/
for abs r < 1既話就0member]

上面有巴打話我冇用腦思考
我認為呢啲數學問題其實幾有趣，好多數學老師對呢啲問題都冇比太多論證，淨係比個定義。
而我覺得呢類數學問題喺思考嘅過程中本身就有意義同有趣味
當然好多人覺得呢啲問題好無聊好白癡

無限 = 食自助餐
無限 +1 = 自助餐再加有和牛放題 = 都係自助餐
因為自助餐本身已經係任食，
比你再加幾多個餸，都係自助餐

真心

你無知唔係問題
但上面有好多好有心/有料既答案
你冇好好消化再提問

一味問問問
學問唔係咁玩

同埋你問既野睇得出你冇基本功
上面班真數撚會懶得理你
唔係怕你蠢最怕你懶

都唔會懶老師
大學其中一樣教既野係點自己反省自學同發問

巴打都講得有道理

我以前band1. 阿sir真係解左出黎反而無人明，九成人唔明咪唔解，入到大學反而要自己証出黎。

點解無限要出大陽拳

頂唔順我訓先
我其實都覺得數學系/物理系勁人係屌打狀元

由見到每一題題目都係prove
唔駛計數
我就知數學家既遠見唔係我呢啲垃圾可以比較

普通人只係青蛙
只會關心今晚有冇得打飛機

咁又唔係（同埋物理撚同數撚程度好唔同）

睇你咩-wise
狀元通常路線係世界仔（不過以我所見
一齊溫/讀過書既狀元
佢地未必有數撚咁醒/天份
但佢地真係記野好快
有少少過目不忘

省左好多時間）

數撚有時有部分真係會高分低能

係物質界既層面
做世界仔比較好
或者佢唔會名留千史
但唔駛怕好似數撚咁有日會橫屍街頭

要咁樣理解
無限係無一個確實數字
即係, 1就係1, 2就係2, 3係3, 101係101, 102係102, 123543535353453131999係123543535353453131999
無限你係無一個數字可以去定義到佢
你個數大到有千位, 有萬位, 有一百萬個位, 有一千萬個位, 有一億個位, 有一億 X 一百五十六萬八千七百六十九個位, 佢都係有一個確實既數值
你講得出佢係一個咩數字
你只要講得出確實有幾多個位, 佢就唔係無限, 佢就係一個數字, 佢就係可以停低比你觀察到解釋到

但無限 就係 無限, 佢最尾個數字可以係任何野, 但你無法停頓去睇清楚佢最尾係d咩, 因為最尾個數字都仲係不停咁向正負方向發展緊, 佢中間有幾多個位都可以係任何個位
你知道盡頭, 但同時你亦唔知道盡頭, 因為你知道既一刻, 佢亦都同時向正/負方向延伸緊
所以有關無限既解答都係趨向, 佢最最最終會係一個數字, 不過佢未到, 佢亦都無辦法成為一個數字
係呢到, 唔好比 = > < 呢D符號騙左, 因為你無辦法達到無限, 但佢最終會成為一個數字, 不過佢又無辦法去到, 所以只能夠x去代替無限去計數, 而x係趨向無限
寫做= 唔係錯既, 亦唔代表真係相同, 只係呢一個狀態, 係相同的, 但佢係停唔到落黎

屌講就咁講..................

1/3=0.3……
3x1/3=3x0.3……
1=0.9……

佢地班數撚屌你都費時

佢用 contradiction
唔係理論 唔係定理

你講得呢句
即係連人地做緊咩都未知

Maths 講prove
講精密準確
所以先有數學語言

所以先講笑考pure maths
其實俄文定英文都冇所謂

你長篇大論但基本數學definition
基本功都冇
人地點會想同你傾

痴撚線
班數撚免費教你地
你地蠢唔識又唔肯查仲要屌人地
真係晒氣

睇黎你仲未明我講咩

唔差在講埋比你聽點解你柒

數學講definition
你講咁多廢話
其實0.9/0.99/0.9999唔等於0.999.....

所以你上面咁多廢話其實九唔搭八
文不對題

上面數撚有屌大家
傾數睇題目最緊要講definition
講condition

如人地講緊real numbers
你就寫點解1+2i岩
比你寫幾萬字都係錯

數撚學d野就一定係100%真理？

#101意思係搵唔到1減去0.99999... 果個"所謂既0.000...0001"呀嘛。

你錯左
人地唔係咁解

Contradiction唔係咁解

痴撚線
敢問一句
你其實有冇讀過數

拿

數撚就肯定冇你咁自大
都肯撚定唔會話佢係真理

凡事講prove
數撚好撚歡迎你出黎吹
玩到1+1=5
前題要有prove

你出黎尻up
冇prove
唔明人地講咩
冇數學底

你蠢又懶又自大
佢地唔係唔同你傾

係大家唔同level
冇收錢點解要同你隻青山盲文吹？

得我咁撚蠢覆你

prove方法引申既結論就一定岩？

contradiction都唔代表所有野用contradiction會得出合理既結果

數撚應該唔玩哲學
有都係個人修為

佢地只係一班外星人對prove好有興趣
Logic 對佢地黎講只係工具

你interest 既野係同人嘈交

呢個post 同我同數撚只interest 數學
大家出發點都唔同

道不同

好心神棍唔好成日借d意玩偽科學

可唔可以問吓「1/10^n < y」點嚟？

Lim X/(X+1)
X->inf

Lim (X/X)/(X/X+1/X)
X->inf

1/inf =0

Hence, Lim (X/X)/(X/X+1/X) = 1/1 = 1
X->inf
咁解囉

一唔一樣要睇context，即係點定義無限大，同埋起邊個情況討論。有時候兩者一樣先至合理，唔一樣嘅話會有D 期望正確嘅結果變錯。

不是當。 是數學上等同。

係邏輯上前提唔岩之後鳩up乜野都無咩所謂，只係成個argument無意義姐

x = 0.9999999999....
10 x = 9.99999999999....

10x - x = 9
9x = 9
x = 1

intuitively 咁講係如果將 y 寫成小數, 如果第m個小數位唔係零，我地可以定義 n = m+1
例如y=0.00123 咁m係3，我地定義n=4, 就有
1/10^4 = 0.0001 < 0.00123

Infinite is not a number.

點解？
小學教循環小數都係分數轉小數induce
如果0.3333333... < 1/3
咁兩者相差幾多

已封鎖會員 原來係咁哈哈

數學家

屌過euclidean geom.堆proof真係屌唔返轉頭
證明三角形內角和係180度

但係無限都有分大細

14億人-1= 14億人

太平洋既水係有個量

就算你講到成個宇宙既粒子，一樣有個量係度

無限概念上存在，實際上不存在

you mean [0,1] interval 同Real number set?

用李嘉誠類 argument 諗係好危險
李嘉誠嘅錢加多 $1 多過一個李嘉誠嘅錢
而李嘉誠嘅錢亦唔係無限
0.999, 0.9999999999 嘅 argument 問題都一樣
0.999...(無限個位) 只係一個代表緊 sum n from 1 to infinity 9/10^n 嘅符號
同加到有限項係唔同嘅

討論呢啲唔由dedekind cut講起其實冇咩意思

F T then T

y > 0
咁y同0之間可以搵到一個數字
而因為y < 1
所以個數字又可以寫做1/10^n

講錯咗 應該係
「搵到一個數字可以寫做1/10^n
因為0 < y < 1」

你搵唔到1個rational number one between

狀元真係靠努力同谷,哩D無意思嫁喎
但數/phy真係天份逼唔黎

你對狀元有偏見
冇咩好講

係因為見過痴線佬有幾痴線

如果我話1-0.999...個答案0.00...1尾數必然為1
咁呢個講法係啱定錯
如果0.00...1當0既話咁點解lim 0/x as x->0又會=0而唔係undefined?

無限個位你點定義「尾數」

你寫得 0.00...1 即係個數會terminate, 咁我會問你究竟有幾多個零, 但係你答幾多個零都係錯

lim 0 / x = 0
x -> 0
係因為唔會考慮 x = 0 (參考limit of function的定義)

你智障?
自貼

仲拗0.999...點解係1
呢個係嚴謹數學結果，但首先要清楚循環小數究竟定義係乜。數學定義不清不楚或兩個人個定義係唔同就無討論落去嘅意義。

至於無限呢個問題，麻煩在佢喺數學裡面唔係一個概念，而係一系列背後中心思想相似嘅概念。平時大家見開limit tends to infinity, 一個infinite sum diverge to infinity其實有啲唔同，我哋係直接定義呢兩個概念，而非定義一個叫無限嘅物體。

至於hilbert hotel嗰個無限就更加係另一回事，嗰個係指集合嘅大小，嚴格用語係cardinality。
兩個集合視為一樣大小（等勢），如果兩者間存在一一對應函數。呢個係數學裡面通用嘅定義，你可以拗點解唔用其他定義，但你好有可能定義咗另一概念，唔接受就算。無限集合定義有啲煩，唔講喇，總之無限集具有好多有限集唔會出現嘅奇怪現象，例如雙數集合，作為自然數集合嘅一部分，係可以同佢一樣大小，一一對應為f(n) = 2n。

總之無限就係一系列概念，唔同地方唔同意思，更加唔係一個數字

咁都引到人貼cert，仲要得5*

巴終於出手

上面應該好多係中學生
dse=佢地既一切

0.無限個0 最後1算唔算會terminate?

once你寫左 0.000...1 你就係話個小數會terminate
因為無限個位的話你根本寫唔到最後一個位

見到一班連登數學家用公式解真係笑死

個個都expect左無限個概念，然後去證無限，有咩意思

事實上係，如果無限加1係大過無限，數學上就會出現矛盾，全世界冇人解決到呢d矛盾，就唯有將無限屈機化，因為咁樣先可以令數學所有知識，公式，理論，全部合理化

你就當好似以前d人咁，有咩解釋唔到就話係神做嘅

其實唔等於
呢個係有理數無理數概念本身存在既問題
1-0.99999... = 0.00000...
由於無理數定義上無尾
所以1-0.9999...無差值
根據定義 無差值就等於同一樣野

無限只係一個IDEA 現實世界係唔存在
咩叫事實上無限+1>無限?
你會唔會講開心+1>開心呀?

連概念同事物都未分清楚就走出來

佢M2得4咋

當年一講到countability 又死成村人
宜家上連登又發現死多一村人

你同人講呢個世界有無限種無限，死嘅人更多

要討論無限 先要理解極限 要理解極限 先明左佢個定義先 討論前起碼睇下維基先 唔係人人個定義/討論嘅根基唔同 只會雞同鴨講

睇返zeno paradox 之後發覺柒左

你係咪中學生，我好奇一問

我退化到返中學生ok?

大學讀屎片

countability係最基本渣喎

On9, 無限用係數學，加1有咩問題

令開心同無限比，你就真係分得好清楚啦衝出黎柒

先定義咩叫做「無限」
一億兆嘅一億兆次方，係唔係無限？
如果係，咁無限加一，的確係大過無限

如果唔係，咁幾多先係無限

寫唔到 唔代表 冇最後一個位，只係不斷死撑頂住

屌對於你呀嘛

哩個世界大把凡人嫁

到底係邊個同你講無限用喺數學就可以+1?
乜野用喺數學都可以+1?
你會唔會拎個三角形去+1呀
無限就算喺數學入面都係概念唔係數字 唔係數字 唔係數字

一樣唔係數字嘅野 你拎去+1???

點解你果個數就係無限?
如果我將你個數2次方 又係唔係無限?
如果我果個數先係, 咁你又可以問點解唔可以再2次方完先係無限?
就會衍生出無窮嘅progression, 因為你永遠搵到一個數係可以大於你本身果個"無限"

無限實際上只係一個概概念, 唔應該用數字去"局限"佢

無限個位就即係冇最後一個位啦
你寫到一個實數0.0......1出來, 我就可以問你 點解唔係你果個除10

你就死撐

因為無限唔可以加一

同埋唔少人睇小左無限，以為一個好大既數字就會接近無限

as extended real numbers or ordinals, you can

好多證明方法

第2題
for (a = 0; a <= 9; a++) {
for (b = 0; b < 10; b++) {
for (c = 0; c < 10; c++) {
for (d = 0; d < 10; d++) {
for (e = 0; e < 10; e++) {

if (((a * 10000 + b * 1000 + c * 100 + d * 10 + e) - (e *10000 + d * 1000 + c * 100 + b * 10 + a)*4 ==0)) {
System.out.println((a * 10000 + b * 1000 + c * 100 +d * 10 + e) - (e * 10000 + d * 1000 + c * 100 + b * 10 + a)*4);
System.out.println(a * 10000 + b * 1000 + c * 100 +d * 10 + e);

}
}
}
}
}

回錯

我相信呢個post入面用緊limit嘅人，大部份都唔識epsilon-delta definition

你柒少陣啦on9

你會唔會放3角形落公式呀7頭，無限加1係經常出現

定係你以為delta係三角形

普通概念都冇仲同人拗

或者咁寫得唔得
1/10^∞
即係用windows個小算盤禁1/10然後禁實enter直到永遠
咁樣1既部份始終存在
無限expand既部份係0
利申9up

終於見到有人分返開limit of sequences, limit of series, limit of functions同cardinality

連0.9999...同"無限"嘅具體definition都冇，真係口同鼻拗

MATH101: 討論之前定咗definition先 (除非你想拗邊個definition make sense d，不過永遠都唔會有一個絕對正確嘅definition)

無論你gum幾多次都係有限次

無限+1經常出現?
拎證明出來啦

你睇下戴德金分割

Ching讀到中3？

利申中6

睇左咁耐終於有個似樣既cm

讀到中六都咁on9慚唔慚愧?

連登仔都係跟D數學家
自己唔會諗
問佢地哂撚氣

呢個DEF係基本好唔好

咁你想點定義?

不如推翻你個real analysis post上黎會唔會好d

我係話 epsilon-delta definition 呢樣野好基本呀

既然你識呢個definition 仲拗乜撚野

串緊你呀傻閪仲係到中6

無限加一都未見過，同你仲有咩討論空間？體諒下我啦ching, 你會唔會對隻牛彈琴呀？

跳出框架黎拗唔好咩

epsilon-delta喺數學界入面係好基本呀，但係返返去一般嘅社會大眾，又有幾多個會識

其實本身無限+1就係一個錯既觀念。
或者本身就無可能無限+1。
本身命題有錯。

1001咗

我至多留條link喺度啦

[腦力大挑戰] Mathematical analysis BB班

as extended real numbers有得加
as ordinals都有得加

開續集咪得

冇咁多野要講

無限毒唔會有女友
無限毒再毒D一樣唔會有女友

你咪係隻牛

巴好奇問下你會點練intuition

已經可以解答到樓主了

我覺得你可以試吓睇pattern，諗吓以前有冇見過啲差唔多嘅野，再諗吓有冇辦法連起佢地

我練到就做咗terence tao啦，仲洗上連登9up

可以呀
如果你係對無限過程唔comfortable嘅話，咁可以用finitism角度睇，但係finitism會連0.999... 呢樣野都唔承認存在

constructive analysis / computation analysis ： 見你好似有做programming相關嘅野，可以去望下，但以我所知，constructivist會支持0.999... = 1

non-standard analysis 可能係你想要嘅野，入邊確實有infinitesimal、non-archimedean field之類嘅概念，但係你要識logic同model theory，但睇怕閣下都唔撚識架啦
當然如果你係咩logician、model theorist扮假膠就當我冇講過

又唔洗下下去到tao個level既
巴打個level夠唔夠係U搵個lecturer仔甚至Ap做下咁，我估應該ok

數學勁既大有人在, 唔好諗得咁易

原來又係廢鳩一條
拎唔到證明出來就問人係咪中三

咁鍾意利申呀嘛, 我數學系畢業呀ON9仔

但上面位巴打真係好撚勁的

z=0.9999999
10z=9.9999999

10z-z=9
9z=9
z=1

呢句真, 我識嘅數學PhD好似手趾腳趾都數唔晒

點勁法, 想知

好好，一直都冇人講呢個point

玩緊膠

討論咗兩日

唔係... 數學有所謂既measure theory果類，探討緊咩係area/volume。仲有set theory 其中一個經典既例子係 Russell’s paradox ,個人覺得係幾哲學性既問題。

數撚唔會只係對prove (verb) 有興趣，而係個proof 背後帶到d 咩道理同inspiration , 先係數學最有吸引力既地方。

1/10^∞咪無限次
1除10無限次都係erase唔到個1

1/10^∞個尾數係1
你係咪假設咗∞係一個整數
點解∞一定會係整數？

分明係釣魚post
你真係覺得咁唔聚財讀中學時學GS sum to infinity唔問老師?

∞唔一定係整數
但係under 1-0.999...呢個context, ∞係整數
因為呢個∞代表0.999...後面有∞個9
除非可以有0.5個9出現否則呢個∞就係整數
0.999... = 9/10 + 9/10^2 + 9/10^3 ...+ 9/10^∞
你唔會話9/10^∞唔係9架嘛
如果唔係就同0.999...係小數點後無限9個定義矛盾
所以1-0.999... = 1/10^∞個∞係整數

9up多幾句
好多人心諗1/10^∞咪即係0
咁既話9/10^∞亦都會係0
即係同0.999...係小數點後無限9個定義矛盾
所以如果1/∞ = 0
0.999...存在本身不成立

我有啲混亂
你想argue 0.999.... 同1係唔同representation定0.999....≠1
唔搞清楚定義好難討論

0.999... ≠ 1